
                      "Una película con muy buenos efectos especiales"...¡Por favor! ¿Qué es eso? muyyyyyyyyyy impresionante... claro. ¿Quieren que les diga qué es lo que se salva de este artificio veraniego? La impecable secuencia del sueño de la niña nipona y el tratamiento que hace Guillermo del Toro, que sin duda es un director extraordinario, de los recuerdos y los enganches neurológicos. Y quizá la curiosa pareja de científicos.
¿Lo demás? El consabido pumba pumba. Coincido en resaltar que sin duda, el nivel técnico de las películas y los "efectos especiales" son realmente "impresionantes". Pero el problema de este blockbuster radica en la absoluta falta de carisma de sus protagonistas, que no tienen ninguna empatía, y son más sosos que un chicle usado.
Claro que este director mejicano es un genio –lo digo de verás, por obras como el laberinto del Fauno– y tiene siempre el buen acierto de colocar a actores como Ron Perlman y nuestro Santiago Segura en sus películas (la segunda parte de ese comic de vampiros de Blade es sensacional). Una humildísima sugerencia hubiera sido colocar a Perlman al frente del elenco, para darle sustancia a los personajes. Desgraciadamente, aparece demasiado poco, y eso se nota en la película.
En fin, un poco de más de goma espuma tampoco está tan mal...
        
            